<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programmation en sciences :: 420-SN1-RE</title>
    <link>https://example.org/index.html</link>
    <description>Description du cours Ce cours permet de se familiariser avec la programmation informatique dans un contexte scientifique et de faire le lien entre les technologies et le domaine des sciences.&#xA;L’élève est introduit à la résolution de problèmes à l’aide d’algorithmes. Il doit traduire les algorithmes en code en utilisant un langage de programmation, tout en vérifiant le bon fonctionnement de son programme. Il traite des données et présente des résultats scientifiques à l’aide de la programmation lettrée.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> Tableaux NumPy</title>
      <link>https://example.org/semaine8/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine8/index.html</guid>
      <description>Objectifs Créer des tableaux de données à une ou deux dimensions. Calculer des moyennes et écarts types. Gérer des données expérimentales incomplètes (np.nan). Comparer des résultats entre éléments ou conditions. Filtrer des données selon des conditions. Importer la bibliothèque import numpy as np&#xD;Créer un tableau de données (array) Tableau 1D sol = np.array([32.0, 35.5, 37.2]) print(f&#34;Solubilités mesurées : {sol}&#34;)&#xD;Tableau 2D Un tableau numpy multidimentionnel c’est un tableau numpy qui contient une liste de listes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Foire Aux Questions</title>
      <link>https://example.org/faq/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/faq/index.html</guid>
      <description>Outils et locaux pour pratiquer Quel logiciel je peux installer sur mon ordinateur personnel pour pratiquer à la maison ? Alternatives à VS Code La sauvegarde automatique dans Visual Studio Code. Sauvegarde dans VS Code Les raccourcis clavier (copier, coller, couper, enregistrer, etc.) Trucs pratiques pour bien coder Où se trouve les touches pour [, ], {, }, @, &lt;, &gt;, etc. sur un clavier QWERTY. Trucs pratiques pour bien coder Dans quels locaux du cégep, je peux aller pratiquer ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Outils de développement</title>
      <link>https://example.org/outils_dev/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/outils_dev/index.html</guid>
      <description>Se connecter à OneDrive Fichiers et répertoires/dossiers Utiliser Visual Studio Code (VS Code) Sauvegarde dans VS Code Déboguer dans VS Code Utiliser un bloc-note Jupyter Astuces et touches spéciales Markdown pour les rapports</description>
    </item>
    <item>
      <title>Règlements de classe</title>
      <link>https://example.org/regles/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/regles/index.html</guid>
      <description>1. Comporte-toi comme si tu étais déjà en emploi. Arrive à l’heure, sois prêt à travailler, et respecte les échéances. Ton attitude ici prépare ton avenir professionnel.&#xA;2. Respecte-toi, donc agis avec respect. Ton comportement reflète la manière dont tu te considères. Adopte une attitude calme, polie et attentive envers toi-même, les autres et l’enseignant·e.&#xA;3. Sois présent, mentalement et physiquement. Utilise ton cellulaire seulement pour les besoins du cours. Reste concentré·e pendant les activités, comme tu le ferais dans un contexte de travail.</description>
    </item>
    <item>
      <title>───────────────────</title>
      <link>https://example.org/separateur_section/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/separateur_section/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>Les séances de cours</title>
      <link>https://example.org/cours/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/cours/index.html</guid>
      <description>Liste d’attente pour poser des questions Cliquez ici pour entrer votre nom&#xA;Calendrier scolaire et répartition des 15 semaines Calendrier scolaire Répartition des 15 semaines Groupe 09&#xA;(lundi 15h20)&#xD;Groupe 11&#xA;(mercredi 08h00)&#xD;Groupe 10&#xA;(vendredi 15h20)&#xD;Cours 01&#xD;25 août&#xA;Quiz&#xD;27 août&#xA;Quiz&#xD;22 août&#xA;Quiz&#xD;Cours 02&#xD;4 septembre&#xD;3 septembre&#xD;29 août&#xD;Cours 03&#xD;8 septembre&#xD;10 septembre&#xD;5 septembre&#xD;Cours 04&#xD;Évaluation #1 (20%)&#xA;15 septembre (grp9)</description>
    </item>
    <item>
      <title> Présentation du cours et l&#39;environnement de travail</title>
      <link>https://example.org/semaine1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine1/index.html</guid>
      <description>Objectifs Comprendre les objectifs du cours et les règlements du collège à respecter (Quiz WooClap) Vous connecter à votre compte OneDrive scolaire. Créer une structure de dossiers pour le cours. Comprendre l’interface de VS Code Ouvrir un dossier et un fichier (.ipynb) dans VS Code. Créer un fichier .ipynb dans VS Code. Écrire et exécuter du code Python simple. Sauvegarder vos fichiers de code. 1. Présentation du cours Cliquez ici pour ouvrir le plan de cours et trouver le quiz interactif</description>
    </item>
    <item>
      <title> Introduction à Python (Variables et types de données)</title>
      <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/index.html</guid>
      <description>Objectifs Créer des variables et afficher leurs types (int, float, str, bool). Demander une donnée à l’utilisateur, la convertir et l’afficher de manière claire et lisible. Utiliser diverses fonctions prédéfinies. Écrire des programmes simples en python. Variables et types de données de base Une variable est un nom qui désigne une valeur. prenom = &#34;Alice&#34; age = 20 temperature = 25.8&#xD;Bien nommer vos variables: Utiliser des noms significatifs (ex : masse_corps, volume_solution) Commencer par une lettre ou un souligné (_), jamais par un chiffre.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Algorithme et débogage</title>
      <link>https://example.org/semaine3/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine3/index.html</guid>
      <description>Objectifs À la fin de la leçon, vous devrez être en mesure de :&#xA;Écrire des algorithmes simples et les traduire en Python. Comprendre les messages d’erreurs et à apprendre à déboguer un programme. Comment décortiquer un problème scientifique en algorithme et le traduire en Python ? Un algorithme, c’est une suite d’instructions claires pour résoudre un problème.&#xA;Ce processus crucial, est la clé pour arriver à écrire un programme sans s’arracher les cheveux.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Décider avec `if`, `elif`, `else`, répéter avec `while`</title>
      <link>https://example.org/semaine4/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine4/index.html</guid>
      <description>Objectifs Identifier et utiliser correctement les opérateurs de comparaison et logiques pour évaluer des conditions simples en Python. Écrire des structures conditionnelles (if, elif, else) pour contrôler le déroulement d’un programme selon différentes situations. Appliquer les structures conditionnelles à des contextes scientifiques simples. Répéter des instructions tant qu’une condition est vraie, avec la boucle while. Interrompre le déroulement d’une boucle. Les opérateurs de comparaison Ces opérateurs permettent de comparer des valeurs.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Évaluation #1 (20%)</title>
      <link>https://example.org/semaine5/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine5/index.html</guid>
      <description>Informations Date:&#x9;Semaine #5 (Voir le calendrier scolaire) Matière: Semaines 1 à 4 inclusivement Documentation permise: 1 feuille recto-verso (manuscrite ou imprimée) Format de l’examen:&#x9;Exercices pratiques avec VS Code.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Listes et chaînes de caractères et boucle for</title>
      <link>https://example.org/semaine6/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine6/index.html</guid>
      <description>Objectifs À la fin de cette leçon, vous devrez être capable de :&#xA;Créer, modifier et parcourir une liste simple. Manipuler des listes imbriquées (listes dans un liste). Appliquer les notions des listes simples sur les chaines de caractères. Savoir identifier quand utiliser une boucle for vs. while. Qu’est-ce qu’une liste ? Une liste, c’est un conteneur dans lequel on peut ranger plusieurs éléments (nombres, chaînes, booléens, etc.).&#xA;C’est un peu comme une boîte à compartiments.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Dictionnaires et graphiques de base</title>
      <link>https://example.org/semaine7/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine7/index.html</guid>
      <description>Objectifs Créer un dictionnaire simple pour représenter des données associatives (ex. : atome → masse atomique) Manipuler des données dans un dictionnaire (accès, ajout, modification, parcours). Vérifier la présence d’une clé avec in. Créer, afficher, embellir et enregistrer des graphiques simples avec la bibliothèque matplotlib. Qu’est-ce qu’un dictionnaire? Un dictionnaire est une structure de données qui associe des clés à des valeurs. Il permet de stocker des informations organisées, un peu comme un mini-fichier Excel, mais avec des étiquettes personnalisées au lieu d’indices numériques.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Évaluation #2 (25%)</title>
      <link>https://example.org/semaine10/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine10/index.html</guid>
      <description>Informations ⦁ Date:&#x9;Semaine #8 (Voir le calendrier)&#xA;⦁ Matière: Semaines 5 à 7 inclusivement&#xA;⦁ Documentation permise: 1 feuille recto-verso (manuscrite ou imprimée)&#xA;⦁ Format:&#x9;À confirmer</description>
    </item>
    <item>
      <title> Révision</title>
      <link>https://example.org/semaine9/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine9/index.html</guid>
      <description>Objectifs Utiliser des listes de listes et des listes de dictionnaires. Parcourir des structures imbriquées avec des boucles for imbriquées. Réutiliser les connaissances sur listes, dictionnaires, et tableaux NumPy. Appliquer des conditions lors des parcours. 📘 Plan de la leçon (texte à lire avant le cours) 1. Listes de listes Une liste de listes est une structure 2D (comme une grille de valeurs) :&#xA;grille = [ [1, 2, 3], [4, 5, 6], [7, 8, 9] ]&#xD;Accès à un élément :</description>
    </item>
    <item>
      <title> Les graphiques avancés et la regression linéaire</title>
      <link>https://example.org/semaine11/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine11/index.html</guid>
      <description>Tracer un graphique à barres&#xA;Ajouter des barres d’erreur&#xA;Tracer une droite de régression&#xA;Interpréter la pente, l’ordonnée à l’origine et le coefficient de détermination R²&#xA;Établir une relation entre deux données&#xA;Interpréter les résultats pour répondre à une question scientifique&#xA;Importer la bibliothèque import matplotlib.pyplot as plt&#xD;Graphique à barres Exemple de base :&#xA;noms = [&#34;A&#34;, &#34;B&#34;, &#34;C&#34;] valeurs = [4, 7, 5] plt.bar(noms, valeurs) plt.title(&#34;Résultats&#34;) plt.xticks(rotation=0) plt.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Projet - Présentation et analyse</title>
      <link>https://example.org/semaine12/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/index.html</guid>
      <description>Objectifs Présentation du projet Présentation de la grille de correction Analyse préliminaire du projet (activité guidée): Comprendre le problème Identifier les variables (types), constantes, formules, fonctions, etc. Élaborer les algorithmes Projet : Enquête scientifique par analyse d’ADN Contexte Vous êtes le ou la bioinformaticien·ne en charge d’une enquête médico-légale : votre rôle est d’identifier, à partir de données génétiques partielles, le ou les suspects les plus compatibles avec un échantillon d’ADN trouvé sur une scène de crime.</description>
    </item>
    <item>
      <title> Projet-Partie 2: Représentations graphiques de base</title>
      <link>https://example.org/semaine13/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine13/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title> Projet-Partie 3: Représentation graphique avancée</title>
      <link>https://example.org/semaine14/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine14/index.html</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title> Évaluation #3 (25%)</title>
      <link>https://example.org/semaine15/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine15/index.html</guid>
      <description>Informations Date:&#x9;Semaine #15 (Voir le calendrier) Matière: Semaines 9 à 11 inclusivement Documentation permise: 1 feuille recto-verso (manuscrite ou imprimée) Format:&#x9;À confirmer Important&#xD;Vous devez remettre votre code sur Moodle : le fichier projet_prenom_nom.ipynb au plus tard ce soir à 23h59.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions des exercices</title>
      <link>https://example.org/solutions_exercices/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solutions_exercices/index.html</guid>
      <description>02. Variables, types de donnees et algorithme&#xA;03. Saisie au clavier, fonctions et débogage&#xA;05. Décider avec IF-ELIF-ELSE et les opérateurs&#xA;06. Répéter avec FOR et WHILE&#xA;07. Listes, chaines et graphiques de base&#xA;09. Tableaux NumPy&#xA;10. Dictionnaires et traitement de fichiers CSV&#xA;11. Graphiques avancés et régression linéaire</description>
    </item>
    <item>
      <title>Solutions des ateliers</title>
      <link>https://example.org/solutions_ateliers/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/solutions_ateliers/index.html</guid>
      <description>02. Variables, types de données et algorithme&#xA;03. Saisie au clavier, fonctions et débogage&#xA;05. Décider avec if-elif-else et les opérateurs&#xA;06. Répéter avec FOR et WHILE&#xA;07. Listes, chaines et graphiques de base&#xA;09. Tableaux NumPy&#xA;10. Dictionnaires et traitement de fichiers CSV&#xA;11. Graphiques avancés et régression linéaire</description>
    </item>
  </channel>
</rss>