<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> Projet - Présentation et analyse :: 420-SN1-RE</title>
    <link>https://example.org/semaine12/index.html</link>
    <description>Objectifs Présentation du projet Présentation de la grille de correction Analyse préliminaire du projet (activité guidée): Comprendre le problème Identifier les variables (types), constantes, formules, fonctions, etc. Élaborer les algorithmes Contraintes techniques Utiliser Python avec Jupyter Notebook (.ipynb) Utiliser le bloc-notes projet_enquete_adn.ipynb et le fichier de données suspects.csv se trouvant sur Moodle. Bibliothèques obligatoires : uniquement pandas, numpy, matplotlib, scipy Utiliser des fonctions personnalisées (def) Respecter les normes de programmation lettrée (sections Markdown, titres, explications) Remise Remettre un seul fichier projet_prenom_nom.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grille d&#39;évaluation</title>
      <link>https://example.org/semaine12/grille/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/grille/index.html</guid>
      <description>Pondération du projet Rappel : Le projet compte pour 35% de la note finale du cours.&#xA;Voici la grille d’évaluation complète sur 100 points :&#xA;Grille d’évaluation Volet Critères d’évaluation Points 1. Planification Objectifs, étapes, structure claire du bloc-notes /10 2. Code fonctionnel Syntaxe correcte, fonctions bien définies, logique claire, variables bien nommées /15 3. Comparaison ADN Fonction de comparaison tolérante (?), application sur plusieurs loci /10 4. Résultats tabulés Calcul des moyennes, tableaux bien présentés et triés /10 5.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notions nécessaires pour réussir le projet</title>
      <link>https://example.org/semaine12/competences_reussite/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/competences_reussite/index.html</guid>
      <description>Voici une liste des notions, fonctions et méthodes que vous devez avoir apprises avant de faire le projet ADN. Elle couvre la programmation de base, les bibliothèques scientifiques et les compétences analytiques spécifiques au projet.&#xA;A. Programmation de base en Python Thème Notions, fonctions, méthodes Variables &amp; types int, float, str, bool, list, dict Structures de contrôle if, elif, else, for, while, break, continue Fonctions personnalisées def, return, paramètres et portée locale Manipulation de chaînes str.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>