<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> Projet - Présentation, analyse et traduction :: 420-SN1-RE</title>
    <link>https://example.org/semaine12/index.html</link>
    <description>Objectifs Présentation du projet Présentation de la grille de correction Analyse préliminaire du projet (activité guidée): Comprendre le problème Identifier les variables (types), constantes, formules, fonctions, etc. Élaborer les algorithmes Projet : Enquête scientifique par analyse d’ADN Contexte Vous êtes le ou la bioinformaticien·ne en charge d’une enquête médico-légale : votre rôle est d’identifier, à partir de données génétiques partielles, le ou les suspects les plus compatibles avec un échantillon d’ADN trouvé sur une scène de crime.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine12/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Grille d&#39;évaluation critériée</title>
      <link>https://example.org/semaine12/grille/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/grille/index.html</guid>
      <description>Pondération du projet (45%) Rappels :&#xA;La remise du projet compte pour 15% de la note finale du cours. L’évaluation intégratrice compte pour 30% de la note finale du cours. Grille critériée Version PDF à téléchargeable&#xA;Volet Critère Excellent (100 %) Satisfaisant (75 %) Partiel (50 %) Insuffisant (0-25 %) /xx 1. Planification Le bloc-notes est structuré avec des objectifs, des étapes claires et une organisation logique Tous les éléments sont présents, bien hiérarchisés et cohérents Présence de la plupart des éléments, organisation générale claire Organisation présente mais confuse ou incomplète Aucune planification apparente /10 2.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Notions nécessaires pour réussir le projet</title>
      <link>https://example.org/semaine12/competences_reussite/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine12/competences_reussite/index.html</guid>
      <description>Voici une liste des notions, fonctions et méthodes que vous devez avoir apprises avant de faire le projet ADN. Elle couvre la programmation de base, les bibliothèques scientifiques et les compétences analytiques spécifiques au projet.&#xA;A. Programmation de base en Python Thème Notions, fonctions, méthodes Variables &amp; types int, float, str, bool, list, dict Structures de contrôle if, elif, else, for, while, break, continue Fonctions personnalisées def, return, paramètres et portée locale Manipulation de chaînes str.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>