<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> Les dictionnaires et le traitement de fichiers textes (CSV) :: 420-SN1-RE</title>
    <link>https://example.org/semaine10/index.html</link>
    <description>Objectifs Créer un dictionnaire simple pour représenter des données associatives (ex. : atome → masse atomique) Manipuler des données dans un dictionnaire (accès, ajout, rmodification). Parcourir un dictionnaire à l’aide d’une boucle for. Vérifier la présence d’une clé avec in. Lire un fichier csv contenant des données expérimentales Explorer les données Filtrer les résultats pour donnée ciblée. Comparer des valeurs selon une donnée Qu’est-ce qu’un dictionnaire? Un dictionnaire est une structure de données qui associe des clés à des valeurs.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Activité 10</title>
      <link>https://example.org/semaine10/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine10/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectifs Lire le fichier CSV. Organiser les données dans un dictionnaire structuré. Explorer les données. Comparer les températures selon les substances et les conditions. Exercice On a réalisé des expériences pour mesurer la température de cristallisation de différentes substances dans plusieurs conditions (pression normale, pression élevée, en solution aqueuse, etc.).&#xA;Les données sont enregistrées dans un fichier CSV, sous la forme suivante :&#xA;Fichier à utiliser: cristallisation.csv&#xA;Contenu :&#xA;substance,condition,temp_cristallisation&#xD;NaCl,pression_normale,801&#xD;NaCl,en_solution,800&#xD;H2O,pression_normale,0&#xD;H2O,pression_elevee,-1&#xD;Fe,pression_normale,1538&#xD;Fe,en_solution,1530&#xD;Instructions Lire le fichier CSV cristallisation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>