<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opérations arithmétiques, entrées/sorties, erreurs courantes :: 420-SN1-RE</title>
    <link>https://example.org/semaine2/index.html</link>
    <description>Objectifs de la leçon Utiliser Python comme calculatrice scientifique. Lire des données entrées par l’utilisateur. Afficher les résultats de manière claire et lisible. Identifier et corriger les erreurs fréquentes. Les opérations arithmétiques en Python Python peut effectuer toutes les opérations de base :&#xA;Opération Symbole Exemple Résultat Addition + 2 + 3 5 Soustraction - 7 - 2 5 Multiplication * 4 * 5 20 Division / 10 / 4 2.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Activité 2.1 - Corriger un script scientifique erroné</title>
      <link>https://example.org/semaine2/atelier/at1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/atelier/at1/index.html</guid>
      <description>Objectifs pédagogiques Identifier et corriger des erreurs fréquentes : types de données, concaténation, calculs Introduire la validation minimale des entrées Revoir les conventions de nommage et la clarté du code Préambule Thème : Loi d’Ohm (U = R × I)&#xA;Durée prévue : 60 à 90 minutes&#xA;Travail en équipe de 2 ou 3&#xA;Contexte Un technicien de laboratoire a tenté d’écrire un programme Python pour calculer la tension (U) en volts selon la loi d’Ohm.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activité 2.2 – Calculs de concentrations et vitesses de réaction</title>
      <link>https://example.org/semaine2/atelier/at2/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine2/atelier/at2/index.html</guid>
      <description>Objectif Mettre en pratique les opérations arithmétiques et la manipulation de variables en Python dans un contexte scientifique (chimie et physique). Compétences exercées Déclaration et affectation de variables Opérations arithmétiques Affichage de résultats avec formatage Interprétation scientifique d’un problème Contexte : Vous travaillez en équipe de 2 ou 3. Chaque équipe reçoit des situations-problèmes à modéliser en Python.&#xA;Exercice 1 : Calcul de concentration molaire Énoncé : Un technicien prépare une solution en dissolvant une masse donnée de soluté dans un certain volume de solvant.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>