<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title> Listes, chaînes de caractères et graphiques de base :: 420-SN1-RE</title>
    <link>http://localhost:1313/semaine7/index.html</link>
    <description>Objectifs d’apprentissage Créer et manipuler des listes de données numériques ou textuelles en Python (ajout, suppression, parcours, calcul de statistiques simples). Accéder, modifier et parcourir les caractères d’une chaîne de caractères. Appliquer des méthodes de traitement de texte pour analyser ou transformer des chaînes de caractères (ex. : mise en minuscules, découpage, recherche, comptage). Les listes de données Une liste est un contenant qui peut regrouper plusieurs valeurs (appelées éléments), dans un ordre donné.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/semaine7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dictionnaires</title>
      <link>http://localhost:1313/semaine7/dictionnaires/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/semaine7/dictionnaires/index.html</guid>
      <description>Objectifs d’apprentissage Qu’est-ce qu’un dictionnaire? Un dictionnaire est une structure de données qui associe des clés à des valeurs. Il permet de stocker des informations organisées, un peu comme un mini-fichier Excel, mais avec des étiquettes personnalisées au lieu d’indices numériques.&#xA;Syntaxe de base :&#xA;mon_dictionnaire = { &#34;clé1&#34;: valeur1, &#34;clé2&#34;: valeur2 }&#xD;Exemple Un dictionnaire contenant les masses molaires de quelques éléments :&#xA;masses_molaires = { &#34;H&#34;: 1.008, &#34;O&#34;: 15.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Activité 7</title>
      <link>http://localhost:1313/semaine7/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/semaine7/atelier/index.html</guid>
      <description>Objectif : Utiliser matplotlib pour tracer une courbe représentant l’évolution de la température dans le temps, à partir de données expérimentales.&#xA;Activité : Courbe de refroidissement d’un liquide Contexte&#xA;Un laboratoire a mesuré la température d’un liquide en refroidissement toutes les 5 minutes pendant une heure. On souhaite visualiser la courbe de refroidissement pour interpréter le comportement thermique du système.&#xA;Consignes Importer la bibliothèque matplotlib.pyplot et configurer l’affichage dans Jupyter Notebook.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>